**537. – Arenaria tetraquetra** L. (A. PYRENAICA Rouy ; ARENARIA TETRAQUETRA VAR. CONDENSATA G. G.). – Plante vivace, à souche ligneuse ; tiges très courtes de 1-2 cm, pubérulentes, densément gazonnantes et feuillées jusqu'au sommet ; feuilles connées, coriaces, épaissies à la marge, ovales-obtuses, glabres, ciliées à la base, toutes imbriquées en croix et recourbées ; fleurs polygames, tétramètres, solitaires, sessiles et entourées de bractées ; //4 sépales, //coriaces, //oblongs-lancéolés, obtus, cl 3-5 nervures ; 4 pétales, lancéolés-spatulés, de moitié plus longs que les sépales ; //8 étamines ; capsule oblongue, égalant le calice.
Varie à feuilles et sépales lancéolés en alêne et à tiges portant 1-3 fleurs (A. erinacea Boiss.).
Rocailles élevées des Pyrénées orientales et centrales ; Mont Ventoux. – Espagne et Portugal. = Juillet-août.